### Эта информация устарела! 

См https://forum.oberoncore.ru/viewtopic.php?f=22&t=6342&start=20#p106275 и далее

Есть такая идея - снаружи использовать utf-8, но внутри - кодировку, в которой
русские буквы идут по порядку (включая ё) и занимают один байт. То, что остаётся в запасе
(а запас там заметный) - превращается в префикс(ы), за которыми уже следует буква в кодировке юникод. 

Например, коды с 129 до (129+33*2-1 = 194) - это кириллица, дальше вставляем угловые кавычки «»
и прочее, что мечтаем включить в грамматику языка, а то, что останется - это префиксы для 
юникода. 

Тогда можно будет не менять CHAR в компиляторе, и ничего (вроде бы) не сломается. 
Нужно будет всего лишь в сканере реализовать КА для преобразования исходной кодировки
(utf-8) в эту кодировку. Ы?